狒教撚否認有造物主，算唔算否認埋自己個宗教？

佢地話因果報應中既第一因係唔受時間規限，唔係人類層面可以理解既野

第一因既然係更高次元既野，點解仲可以咁無恥話佛教冇造物主？

如果佛學由人類提出=佢根本理解唔到更高次元既野=鳩up

如果佛學係更高次元黎到人道=默認有higher power/造物主

佛教依個垃圾宗教就係教最鍾意講埋依d模稜兩可既野，答你可能有又有可能冇，仲可以方便比佛教徒自圓其說，所以話信佛真係戇鳩鳩

正評係俾你咁努力

冇人迫你信喎
唔似得耶教唔信就要咒人落地獄

講自圓其說邊及耶教......

耶撚有聖誕節復活節

神秘台

死人冧樓都係主既恩賜

分屍慘死係因果報應

下次

負評又駁唔到真係慘慘豬

唔信耶穌落地獄

根本性上佛系就無話過自己係一個教,矛尼佛都講自己只是一個導師

耶話

人本身有原罪，有罪本身就要下地獄。耶穌願意拯救你，條件係要信。

不過耶都有話，信心沒有行為是死的。你們要結出好果子來，與悔改的心相稱。

所以耶教係要信+真誠悔改+之後唔再做惡事先得救。

駁唔到
你logic亂到咁
耶教會唔會啱你多d

咪搞事

係架
你打咁大段野
無人同你嘈.你係咪仲嬲嬲豬？

即係成佛/上天堂

佛：多做善事補償

耶：要信耶+悔改+多做善事補償

耶教嚴格好多倍

有幾亂？
佛教一方面否認有造物主
但係又用更高次元既野黎解釋個宗教
咁唔係自相矛盾？

造物主上帝造造下停手唔造，有無諗過上帝已死？

用下比喻先
即係我寫左個program

Run左佢keep monitor
但唔改code唔插手

咁有乜問題

一個老師理解到學生理解唔到既野
佢係咪有higher power?
根本要睇你點定義呢個例子已經破咗你人類了解唔到既野點解佛陀了解到
正如老師同學生都係人類一樣
老師都可能理解學生理解唔到既野

一個講求自身修行導人向善
一個講求洗腦奶鞋底

邊個on9 d唔洗講出口啦

你拎老師學生黎做例子根本唔恰當
老師知既野人類層面都可以理解到

但係依家講緊一樣唔受時間規限既野喎
係人類層面根本冇一樣野係咁

一路都無問題就無問題
出哂問題都唔理你話有無問題?

以你邏輯就緊係無問題啦

點解有更高次元嘅存在就等於係佢地係造物主

在我們人類角度，出晒問題

係創造主的角度，未必咁睇

有，就係佛陀
你有心都可以修成佛去理解呢樣野

幫你更正下

第一因點黎

即係上帝係一個永遠接觸唔到既存在，wfc，可以忽略

你係已經假設咗有第一因

其實佛教基本可以話係無神論

佛/菩薩基本上都只係求道者，嘗試去解釋呢個宇宙同世界，因果就係咁樣出嚟

你殺人 有人死 死嗰個人身邊嘅親人好嬲 殺返你
你身邊嘅人又幫你報仇

呢個係因果，但如果，佢身邊嘅人唔報仇，你殺左人嘅果就只係有人死，佢嘅死冇成為你會死嘅因，但會留低蝴蝶效應

呢個就係，點解殺人放火有機會金腰帶

因為因果唔係100%善惡有報，而此己因唔一定結己果，因為因果中世界係一體，呢個就係色即是空空即是色

但係，如果全世界嘅人都做善事唔行惡，自然就會有更多人得到幸福，結出惡果惡因嘅機會就會變少

但係，只要人仲有七情六慾，就冇可能唔結出惡因，你實會發脾氣，鬧人，討厭人，然後做出相對應嘅行為但同時壞人會做好事，好人會做壞事，所以人嘅世界就係不停嘅輪迴

將佢套落宇宙，三千小千世界為一大千世界，好難唔想像成銀河系，業力就係星與星之間嘅引力，藉此你可以觀測出星嘅軌跡，星與星拉扯嘅結果同埋引力，就係因果，可以發現但憑一己之力係冇可能改變

咁佢以前出黎做乜

佛係第一因創造者，解說係失敗

耶係愛方面，解釋失敗

耶係一個要求相當嚴格的宗教

要信，又要有好行為，又要悔改，想下衰野都唔得。要背十架跟從上主。

耶要求咁高，但又話愛世人，所以在愛世人方面出現了矛盾

佛解說咗係無始無終
你唔明唔等於失敗

唔係，你話第一因冇開始亦冇終結，永遠都存在
依樣野就係其他宗教講既神

樓主咪提出了質疑
沒有創造者，咁又何來報應，誰主持報應？

其他宗教既神係創造者
但佛陀唔係，佢係覺悟者

仲有，如果佛唔承認 higher power。咁佛教徒，又靠誰去理解佛的道理？

靠自己領悟，咁不如信科學吧了

你假設咗一定要有人控制呢套law

但佛教既觀點係呢套係自然法則，唔需要一個主體去控制，同埋冇第一因唔等於冇因

靠老師和經典，及自己既努力
科學幫唔到人涅槃

咁如果佛唔承認 higher power。
咁佛教徒，又靠誰去理解佛的道理？所謂自然法則？

靠自己領悟，咁不如信科學吧了。
科學嚴謹好多，又可證實，又可實驗，具可證偽性。

反而我唔係好明依家點解將佛陀塑造成神袛咁樣又要拜又要懺摩又淨
明明"神"以前都係人...

佛陀已領悟科學未研究到既涅槃境界
所以我哋係會靠佛陀同佢傳承落黎既弟子學習，佛陀係老師，你覺得老師係咪higher power?

後期佛教演變出來，有啲又同道教混合咗

都話 如果靠自己領悟
唔係來自 higher power
咁就必須要可證偽性
否則你鐘意點 FF 終極幻想都得

你係咪想講，佛只係佛祖的 ff ?

因為佛陀既弟子根據佢既教法
自證到佛陀所教既佛法
然後佢哋又將呢套教俾下一代人
再傳承落去
冇科學證明唔等於ff
你親自試一下就知係唔係ff
佛陀都唔鼓勵佢講乜你信乜
但佢會鼓勵你去親身體驗

咁科學係咪會相信造物主?
如果無higher power邊個去控制原子電子量子?
題外話，我覺得佛陀的確係ff達人，因為根本無人可以證實到一個人或者一個事物證在嘅真偽
唔係歷來邊得咁多哲學家去ff

六道輪迴點親身體驗呀 大哥

同埋更高次元既野
點解唔係理解為神？

體驗解脫，體驗減少貪嗔痴，體驗禪定
體驗心既生滅，體驗苦，無常，無我
根本佛陀唔係focus喺證明六道輪迴
而係教人心解脫

咁睇你點定義神啫
如果你定義神係創造我地依個世界嘅東西的話
點解更高次元就一定係要創造我地依個世界出黎?

神=全知全能既創造者
如果超自然力量就係神，咁鬼都係神

西方對'神'嘅concept同東方唔同
西方認為神係造物者,支配一切
東方嘅神只係一啲高等生物, eg 印度教嘅象神, 四面神, 道教嘅玉皇上帝

留個名算 講都費事
社科同文科野,d人起碼都肯聽內行人既觀點,或者高下立見
但一講到宗教,偏見多到,我以為睇緊上面共黨堆「無神論」

至於第一因？

其實就等於宇宙嘅起源，存唔存在都冇人知，所以會係空，係無，係混沌，因為第一因出現嘅時候連時間都未開始流動，世界同宇宙係真真正正嘅一體。所以第一因就係宇宙嘅誕生，佢嘅果，就係熱力學第二定律，當熱力平衡嘅時候，世界會歸於寂靜，所謂萬法歸一

而我地人類就不過係一粒塵，可以講係咩都改變唔到，但對我地生活緊嘅小千世界即係地球嚟講，我地種嘅因結嘅果，會明確咁反應出嚟，嗰樣嘢就係
歷史，一個國家出現，一個國家滅亡，又一個國家出現，然後發現世界上嘅其他國家，然後發現世界有幾大，國家同國家之間會相互拉扯，戰爭，貿易，都係人與人之間引力拉扯嘅結果，又認知到佢
存在開始就無辦法唔互相拉扯，呢個就係所謂業力。

歷史就係人類之間嘅相互拉扯嘅軌跡，唔覺得歷史係不斷循環緊咩？

所以我會話，佛教係無神論，大家都只係一體，不過有人明得多啲，有人明得少啲，明得多啲嘅教明得少啲嘅人，慢慢就會變做宗教，就係咁

其實我覺得將佛教理解為哲學 好似合理啲

補充番 佛教嘅著眼點係現在 佢只會教你而家點樣脫離煩惱 而唔會嘗試解釋宇宙嘅起源 因為佛係導師 唔係“全知全能”嘅神
唔係個個宗教都會拎本故事出黎叫你信入面講嘅神

不嬲都係哲學嚟
係西方文化入侵之後硬要將佢定為宗教

因為鑽研宇宙起源對脫離苦冇乜實際幫助
越執著世間法就越多煩惱
好似樓主咁

連續幾日狙擊佛教 但係啲論點真係

而家嘅宗教其實好呃飯食，要明背後理念真係要自己睇經書嚟思考，唔講最重要嘅宇宙觀，係解唔通人類因果呢啲咁微觀嘅嘢

凈係叫人行善嘅宗教不過係洗腦同愚民罷了，我思故我在，思考同道嘅探討先至係重點，可惜，係而家，會思考嘅人實在太少

利申，冇拜過佛，但會睇佛經

Btw佛教同量子力學其實好似，愈睇愈覺得佛教其實係理論科學多過信仰

我信嘅唔係神，只係我自己嘅思考

體驗解脫，體驗減少貪嗔痴，體驗禪定
體驗心既生滅，體驗苦，無常，無我。
呢點係心理學、社會科學、哲學和自然科學已足夠。

佛教重點係六道輪迴，前世今生。
連最大重點都無法體驗，又唔係來自更高的神靈啟示，咁都仲唔係 FF ?

而家科學家花咁多時間先develop到個model講物質係觀察下先係咁嘅樣
但佛陀早三千年已經講咗

佛教嘅重點只有因果，前生今生，六道輪迴都係用嚟解釋因果，我會當係一個比喻，而唔係事實

1，「 呢點係心理學、社會科學、哲學和自然科學已足夠。 」證據?邊個學科教人涅槃?

2，「 佛教重點係六道輪迴，前世今生 」錯誤認知，然後再用錯誤既認知打稻草人

佛教重點係六道輪迴，前世今生。

非也

上一個post樓豬已經係咁 解釋十次都係問番同一句 巴打唔使咁認真

所以先會比人膜拜

最後仲本末倒置，以禮拜為主，學說反而冇人理，其實佛陀都好慘，佢想表達嘅嘢，到而家到冇人明

作為一個求道者，一個知己都得唔到，其實真係好可憐，不過佢明左咁多嘢又唔會介意就真嘅

我會不斷同佢loop返啲答案

涅槃，佛教術語，意譯為圓寂、滅度、寂滅、無為、解脫、自在、安樂、不生不滅等。

自在、安樂，心理學有教你點做
至於不生不滅，無法證實，無法證偽，如果又唔係來自非人類的higher power，仲唔係final fantasy ?

你地反駁佛教之前好心做下功課啦

愈睇愈好笑，連最基本嘅理念都未搞清楚就亂咁反真係

意譯只係描述，此自在安樂非彼自在安樂，唔好偷換概念

無法證偽只係非科學，唔代表係ff，同埋你都未答我老師係咪higher power

真善美，真係最基礎，最重要的地基的部分。

連係咪真都未知，你去信，閣下是否已經係佛教所講「貪嗔癡」中的「癡」？

真善美唔係佛教，錯誤引證

佛唔係教你確定係真先信，而係邊信邊驗證，所以有驗證既信就唔係癡

你又開POST?

已破該論點

咩老師先？上帝係老師，神靈天使係老師，咪 higher power。

老師都係人類，就肯定唔係higher power。

如果老師係人類，咁佢教的知識，當然需要具備「可證偽性」，否則一係文學藝術作品，一係就FF。

而文學作品，好多都只係用優秀的文字和語言，表達自己的情感與幻想。

老老實實我唔建議巴打們繼續解釋佢知
好似喺度幫佢手種口業咁
由佢啦

不如簡單問兩個問題

1 佛祖，佛陀是否人類。

2 佛祖的教導，有沒有接受上天的旨示或啟示？

如果1是true，2是false，咁我無言
你慢慢信飽佢

咩最基礎呀，要講耶教，你都唔會講十戒係最基礎啦，你知唔知你講緊咩

再講多次，佛教要講嘅從來只有因果，其他嘢都係衍生出嚟，講嚟冇意思

上帝唔係老師，因為老師係可以教學生擁有佢既知識，但上帝唔會教人成為上帝

老師教既唔一定要可證偽，可證偽既只係科學，但佛陀唔係科學老師，所以你既假設係錯誤，再講一次，冇證偽性唔會同ff直接掛勾，你迴避咗幾次呢個point,冇證偽性係未知，所以你要親身驗證

咁你記得繼續無言

你當佛祖係愛因斯坦係古代出世會好啲

佢諗到佢套相對論

然後叫人信

但果陣嘅科學證明唔到

變左宗教

比人加鹽加醋

變到滿天神佛

咁你慢慢信飽佢

又係人類領悟發現的知識，
又唔講科學，
咁的東西你都好信。

耶教，可以唔講科學，因為佢claim係higher power，logically都make sense 一些。不過係解釋愛方面都係
fail。

錯啦 係死隔離果個 都係主既恩賜

佛教係講緊世界由宇宙法則(道)所構成 不需要有至高者作為第一因

眾生喺輪迴圈入面受苦 得道者可以脫離輪迴成佛 但佛唔係至高者

信唔信係睇佢講既內容，對比自己實行既經驗，唔係因為佢係科學所以信，因為佢係超自然所以信，因為佢係神所以信，反而你既信正正係訴諸權威，冇親身驗證既精神喺入面

所以我會話唔好信佛，但要睇佛經

拜神拜佛呢啲真心on9,但讀經的確有助你去思念同批判，當然要自己分析而唔係講咩信咩啦

咁不如信new age la。
信佛真係nonsense。
起碼佢地係來自通靈經驗，
同佛唔同，有少少類似。

人地講緊佛教 係要拉埋其他宗教講

你真身經驗，點體會前世今生？

至於你體驗到脫離慾望和貪嗔癡的痛苦，呢樣本身就係心理科學。咁點解唔信心理學，要信佛？

通靈經驗即係訴諸權威，高靈話乜就係乜
證明你對信既概念真係只限於權威，而唔係驗證精神

1，前世今生唔係佛教重點
2，心理學冇教涅槃，佛教既自在安樂同心理學既自在安樂係兩樣野

岩，咁佛陀都係神
咁點解佛教徒又會話自己宗教冇神？

New age講嘅道理同佛教分別係邊？

我嘅理解new age同佛學有9成似，不過換左啲字冇咁老土

通靈經驗咪一樣證明唔到

真係為反而反

死耶撚我屌你老母
恐龍你解唔解釋到?

上面講左

西方觀點上，佛唔係造物者，支配一切
東方觀點上，佛陀係人類

NA既本源只係變異版輪迴，同佛教涅槃係兩個概念

神通

唔訴諸權威，唔講權威
咪要驗證，講科學

又冇權威，又冇科學，又唔係文藝，即係咩？垃圾lor。

New age有好多人的通靈經驗結合出黎，可靠一些。

驗證唔係得科學
佛教就係教你用自己身心驗證

人類亦可以有神通

咁猶大真係好慘
俾人屈咗去做壞人

都話左，驗證都果部分，根本係心理學。

驗證唔到那部分，先係佛教。

理解到第一人既'野'比我地更高次元
以東方角度黎睇佢地咪係神

偷換概念，我講既驗證唔係科學驗證
係親身驗證

你咁講，佛教自稱有神通嘅人會比NA嘅通靈經驗少？

用量嚟講本身就唔對路

10000000000個人講地球係平，地球就會平？

用數量去講一樣嘢嘅對錯係好愚昧的

好 宜家開始信耶先

高等生物係指人道以上，唔係理解能力上

第一因*

通靈經驗都係證明唔到
所以係科學人眼中，都係rubbish。

但點都好過，又講來世輪迴，但又非超自然權威人士，又冇通靈的去講。

對我嚟講只係換左啲字，用另一種方法去演繹同一樣野

可能因為我冇宗教信仰

唔係，係佛教話自己領悟，唔係高靈給的智識，呢點已經係佛的致命傷

咁你要深入研究吓
因為差之毫釐，謬之千里
唔好因為睇落似就當係同一件事
正如上面巴打話心理學有自在安樂
佛教又有自在安樂，咁就當佢係同一件事一樣

所以咪話佛教唔係宗教而係哲學囉

所有嘢都係人自己領悟，所以唔夠超自然現象可信？

Wtf?

訴諸權威才是致命傷

自己領悟，又不能驗證，仲唔係wtf

咁你睇下上面我打果篇字海囉，你覺得有錯嘅可以探討下

可以親自驗證，又迴避咗我個point

你知唔知個分別係邊？
你搵老師學生做例子的確係關於佢地既理解能力

而一樣唔受時間法則規限既野已經唔係理唔理解到既問題
人類有咩可能有唔受時間限制既概念，一定要有更高次元既野先會有依個諗法或者見解
而佛學係由更高次元既野衍生，點解可以話自己係無神論？

睇咗，有認同有唔認同
不過搞掂咗啲概念有明顯錯誤既人先

請問點親身驗證輪迴，前世今生？
又迴避？
你淨係講驗證到心理學的部分。

不如我講，我知地球圓周40075公里，香港700萬人，你唔信自己驗證下。我話你知，地球係我創造出黎既？

睇明你邏輯出現咩謬誤未

你睇下佛教個宇宙觀同現代嘅宇宙觀有幾近似先啦

因果最初係用嚟解釋世界唔係人類

人類只係極微觀層面上嘅嘢

「 人類有咩可能有唔受時間限制既概念，一定要有更高次元既野先會有依個諗法或者見解 」呢個係你既前假，事實上覺悟咗既人係可以理解

你咁講，量子力學都係宗教，佢都係討論緊更高次元嘅嘢

你又迴避咗我「前世今生唔係重點」既point, 我唔會質疑你講地球圓周，亦唔會相信，因為驗證呢樣野對我自身並無益處

人地講既係假說，有冇拎黎解釋過第一因係咩？

算啦，反嘅人選擇性失明

同埋科學對未知唔會下定論

你想講對你身心有益嗎
再來

每日食飯食3餐，7分飽，每日訓8個鐘，每日唔好訓超過10個鐘，記得訓覺時要開窗，唔好怕凍就閉窗，這對你身心有益。你可以自己親身體驗下，是否真確。其實我掌管世界農業的，你信嗎？

睇明你邏輯謬誤係邊？

1，有需要時我會比較唔同方法並且嘗試，有咩問題?

2，我唔信亦唔會質疑你，因為你係咪掌管世界農業對我並無影響

你想講對你身心有益嗎，再來：

我話你知，只要你每日食飯食3餐，7分飽，唔好食太飽，又唔好唔食。每日訓8個鐘最好，每日唔好訓超過10個鐘，唔好少過6個鐘。記得訓覺時要開窗，唔好怕凍就閉窗。要每日做30分鐘運動，運動唔好超過2個鐘。這對你身心有益。你可以自己親身體驗下，是否真確。其實我掌管世界農業和健康事業的，你信嗎？

睇明你邏輯謬誤係邊？

我根本冇咁既需要，點解要冇啦啦去驗證你講既野?

第一點 係醫學界共識，即係講緊阿媽係女人

第二點 係我的claim，無法驗證

你講的佛
可以體驗的，都係阿媽係女人的東西。係人都知，痛苦來自慾望和貪嗔痴。

不能體驗的，係六道輪迴前世今生，你迴避晒

一句講到尾
科學家講係量子力學係假說，冇拎黎證明過咩野
而佛教用更高次元係解釋第一因，但同時否認有自己宗教入面有神

不過應返你個標題，其實係

因為佛學唔係宗教

係啲on9氣當人神咁拜，做僧侶又搵到食，先變到今日咁

仔

個人覺得似雞湯版多d

錯了，人只係思維上知道痛苦既來源，但心並不了解，所以佛陀教你點由心去認識佢，再用佛法黎止息佢，呢點係心理學做唔到，其次，六道輪迴體驗唔到都冇問題，因為佢唔係重點，你又迴避咗我呢個point, 又迴避我唔係事事需要驗證既point

你指嘅神係造物主， 高次元生物例如所謂光音天人，唔係造物，唔係全唔係一，不過係lv比人高而已。

舉個例，假設有一日單細胞生物了解到人類的存在，代唔代表人類即造物主？

你對神嘅定義係咩？唯一嘅創造者？

人最大心理痛苦之一
係焦慮

能確保永生不滅和輪迴的真實
係解脫焦慮重點

但你呢點做唔到
所以係failed

你自己set個前設係人類理解唔到高級智慧都未論證，而家就係話覺悟咗既人係可以，總是無視我呢個point

樓豬知道一兩個概念個名 就從個名到9up解讀
建議你做多啲功課先插佛教

佛教就係教你唔係永生不滅，而係認識實相，解除有我既誤會，反而抱住永生既想法先係fail

大家可以省下口水 樓主唔係想討論 樓主係憑一知半解去去反佛教

你自己睇下佛教點解釋第一因啦

睇完，冇問題

其實早前我開左個post challenge佛教
講人畜之辨，動植物之辨
感謝各位佛友巴絲耐心解釋
我認為大家解釋合理，收貨

但今次樓豬講第一因問題
真係插到應一應
完全係佛教死穴
全部佛友都在迴避問題

如果理解到更高次元，佢就唔再係人啦，而變左做更高次元既野
同埋人類點會有可能理解到更高次元既野？咁d得道高僧咪都係更高次元既野

「 如果理解到更高次元，佢就唔再係人啦，而變左做更高次元既野 」

你只係將你個point換個句型再講一次，都冇解釋到點解人唔可以理解高級智慧

呢個真

好佩服同佢理論既巴打

同埋係我地依個次元

當中又點可能有更高次元既野？

即使人類可以靠醒悟黎理解得知更高次元，咁就冇次元之分啦。但係冇次元之分又解釋唔到第一因

唔好再遊花園啦

佛教最大問題係
又係宗教，又無神祗
無神宗教係佛最大死穴

又係一堆未論證前設

1，點解喺我哋喺啲個次元，就唔存在更高次元?
2，點解理解到更高次元就冇次元之分?你係咪前設咗各次元一定係完全隔絕咗?

你地講野咁矛盾都唔知點駁

第一因用更高次元黎解釋

但係人類又可以理解得知更高次元，當人類（我地既次元）理解到更高次元咪即係冇次元之分。你仲點解釋第一因？

題外話 其實interstellar 都幾科學佛系或者幾講道依樣野

四圍/五圍空間都係重higher power 但唔係人既形象化，而係理性地用空間表達，其實依種力量都係唔需要人

無神宗教先係佛教最大優勢
唔訢諸權威，又不為科學所規限

點解可以理解高次元就係冇次元之分?
試論證之

無神代表冇思考制限

一切睇你點去理解

呢啲咪哲學囉

無神，但有老師
老師嗰套係客觀存在
學唔學到佢既程度就因人而異

1. 存唔存在都好同我問題冇關
2. 次元當然係隔絕左，你話第一因不受時間規限，個次元係冇時間既概念。我地世界有咩野係唔受時間限制？

係，higher power未必係一樣野，可能就係一個概念/系統

就算我哋有時間概念，都唔代表唔可以理解冇時間概念，當中冇因果關係，人本身係可以理解到，只係有所蒙蔽，而佛陀就係揭開咗呢個蒙蔽之物，所以佢理解到

既然我可以了解到更高次元，我當然已經係更高次元既存在，有咩唔係？

耶撚一句話神創造世界已經唔洗討論起源

但唔代表正確，只係佢封殺左討論空間

反之，佛教係想你去思考同討論，我未見過一個宗教會可以討論到咁深入

神係人思考嘅鎖

無神宗教嘅吸引力就係可以係無止境嘅討論中領悟得更多，所以我會覺得係哲學

你話佛祖係人類的話

現代對於地球和宇宙猜測

有人提出地球監獄論
有人提出動物園假說
有人提出人類是上帝實驗品論
有人提出人類是上帝製做的AI
有人提出宇宙係電腦模擬物
有人提出宇宙係超強生命的大腦

全部猜想，到有一定邏輯根據
可惜無法證偽和驗證

咁照你所講佛教，都只不過係其中一個猜想

有咩係?理解同成為係兩樣野

但佛陀有方法俾你親自驗證，你講既有冇俾方法你驗證?

點親自驗證？驗證唔到喎？

我俾你親自驗證，我是創造世界？

你根據佢教你既方法做，最後自己印證過程中既經歷同結果係同佢講既一樣，就係親證。

你可以係人類世界理解到咩叫唔受時間法則限制？

我唔可以，因為我係未覺悟既人

照你邏輯咁講
地球監獄論都有得驗證

佢係試圖以科學驗證，同我講既親證係唔同

咁我咪話，我話你知，一日8個鐘訓覺，食飯食7分飽，每日30分鐘運動，對身體最好。記得，點解我知，因為是我創造你身體的

你唔信，你根據佢教你既方法做，最後自己印證過程中既經歷同結果係同佢講既一樣，就係親證。

覺悟左既人係邊？

要親證，就要親證埋六道輪迴。
因為有話，前世因今世果。

輪迴都親證唔到，叫咩親證？
前世因今世果，連前世有冇都親證唔到。

logic fail

其實你呢個問題幾好 幾有哲學性
不過佛陀唔解釋呢類問題嘅原因係：
知道答案對你脫離苦海、得到極樂係冇任何幫助
與其諗呢啲不切實際嘅問題
不如活在當下

做以上既野親證咗，係證明真係對我身體好，但同你創造我冇關係架喎，佛陀亦冇話佢創造我哋

更高次元=有造物主？

點解？點證明？

涅槃咗，就算有都講你唔明點解冇第一因，因為你未覺悟

佛教
要親證，就要親證埋六道輪迴。
因為佛有話，前世因今世果。

輪迴都親證唔到，叫咩親證？
咁前世今世果，咁基本教義，都無法親到。但又唔係高靈或上帝講，即係9up?

唔用造物主，用神佢地都解釋唔到啦

請問佛教講前世因，今世果
前世都證明唔到
佛又唔係來自神靈講
咁即係9up?

但佛陀係教你點離苦，唔係教你點親證六道輪迴，親證六道輪迴對離苦來說係不必要的，親證係因為對自己有利益，唔係為咗證明俾人睇係真

睇唔到你個邏輯係咩

思考唔可以超越次元？

一定要神，唔係人唔會識思考宇宙起源？

sigh
真善美，連真都未知，就學人講益處。

我話，你信耶穌上天堂得永生，才是最大益處

狒教
btw乜柒都講到好玄
之後話你凡夫俗子唔明已經屈鳩哂機

因為親證六道輪迴喺離苦黎講唔係必需，親證到離苦就已經係親證，所以不用親證六道輪迴都冇問題

又黎證明唔到=9up?
證明唔到係未知狀態
你可以揀信或者唔信

連真都未知，就學人講是否必需。

不如咁講

你信耶穌，可以上天堂得永生，才是最大益處，脫苦最必需的事

單係思考點理解到冇時間限制依個概念
人類既次元你搵一樣冇比時間法則規限既野出黎睇下

咁你的logic不比信耶穌得永生好

真善美唔係佛陀所教，錯誤引證

上天堂要死後先知，冇得親證

即係樓主想知佛教如何解釋世界開端？

可以話係9up，因為你唔認同

但哲學就係咁，有人提出一個理論，然後會有支持者同反對者不停嘅辯論

重點係，唔信佛都唔會落地獄，所以可以不斷去質疑同討論

前世今世，六道輪迴咪一樣
要死後先知，冇得親證

是否有前世 呢個外國都有實例
小朋友記得前世係二戰空軍機師
連自己墜機死亡嘅海域都搵到
詳情可Google

能量？

因為佛教唔係文字上了解
係用心去了解
要修心，唔係做思維訓練

應該係

佛陀知咩係真，唔知既係我哋，所以佢可以決定咩係必唔必需，我哋就決定唔到
上天堂得永生係死後既事，親證唔到

一句講晒
信佛，logic上不比信耶穌得永生好

永生不能死前親證

耶穌知咩係真，唔知既係我哋，所以佢可以決定咩係必唔必需，我哋就決定唔到。

六道輪迴，前世今生，前世因今世果，係死後既事，親證唔到

但離苦可以，你又一次迴避前世今生唔係必需親證，唔係重點既point
佛陀唔係教你證六道輪迴，而係教你證離苦

永生不能死前親證，離苦可以

但信耶穌脫離苦可以。
好多精神病學家，都建議精神病病人，返教會崇拜。

輪迴一樣

咁耶有教你死前親證永生嗎？

6道都係眾生，冇互相創造既問題wo

但信耶穌脫離苦可以。
好多精神病學家，都建議精神病病人，返教會崇拜。
你又一次迴避上天堂得永生唔係必需親證，唔係重點既point

偷換概念，請先論述兩者既離苦係同一意思

不需證，只需證離苦
佛陀唔係教你證六道輪迴

都係心理慰藉， 心靈安慰。
係臨床實證上，確能解決心理痛苦，抑鬱焦慮

我冇問你必唔必需，係可唔可以
唔可以就係同佛教有根本上既分別，明?

咩能量都衰減緊
地球內部能量都有一日會耗盡

兩者都係心理慰藉， 心靈安慰，精神枴杖。

係臨床實證上，確能解決心理痛苦，抑鬱焦。

兩者都無法證實，無法證偽，無法親身驗證

錯，佛教既離苦係見實相，唔係慰藉，安慰，可見你連兩者都分唔清

你咁講，基督教離苦係見實相。好多真信者真係信後心理狀態恢復，唔再抑鬱焦慮，做人有動力。

痴線，好心彈劾佛教前，先用功讀下經先啦。佛法講錯晒，影響人成佛好大罪嫁...

偷換概念，請先論述兩者既實相係同一意思

請先證明精神病學家不是基督徒
沒利益關係既問題

痴線，好心彈劾基督教前，先用功讀下經先啦。聖經講錯晒，影響人信耶穌好大罪嫁...

（基督教仲要明文咁講添）

重點係work唔work
人地個方法，有實證，幫到好多人脫離心理痛苦

答唔到基督教不能死前親證上天堂，所以同佛教有根本性差異的問題嗎？

解釋咩？可能我唔太了解佛教
佛教點用高維度嘅野去解釋自己？解釋啲咩？

冇野要解釋，係佢要解釋點解理解高次元就要成為高次元，佢都未答

人間就好似中左毒箭，要第一時間解毒拔箭，唔係去搵放箭同做箭果個人

如果個個都識幫痴線佬斷症，
仲邊使精神科醫生?

如果個精神學家係佛教徒
叫個病人去信佛教可能有一樣效果
叫個病人去信個宗教.只係精神上有一種寄托.與宗教本身無關

岩，所以都只係心靈慰藉，精神枴杖

有佛友話可以親證
我咪解釋左，點解脫苦感覺，不能作為親證的準確性原因。
就是因為別的宗教，如基督教，一樣有同樣效果。

因為兩者既苦唔係同一樣野
你迴避咗你論證唔到兩者既苦係同一種苦呢個point

邊個話你知個重點係六道輪迴?
個重點係解脫喎巴打

據我理解
苦得2種
1種physical
1種mental

佛和基都係講mental
你想講邊種苦唔同?

駁黎駁去又去返原點
佢選擇性迴避嫁啦.咪理佢啦

巴打，我發現你成日曲解啲字眼
善你就當good behavior，苦你就當painful
但事實上根本就唔係咁解

兩種都唔係呀大哥

所有苦都係mental
就算係physical既苦，只要心唔苦，都唔會影響到自己
請問耶教點睇mental既苦，造成呢種苦既原因，又點解決呢種苦?

只實只要樓主睇多d經典，做多d功課
就唔會問埋咁傻豬仔既問題

耶教認為，所有苦係因為人脫離神和罪，所以要信神，同埋要悔改不犯罪，就可以脫苦

耶教認為，所有苦係因為人脫離神和犯了罪（例如貪婪，仇恨等罪），所以要信神，同埋要悔改不犯罪，就可以脫苦

點解脫離神和有罪會有苦?

假若真係有神，基督教係一神宗教，
而佛教係眾生皆佛。

仲有，樓主第一因提出：因果非人所能理解。唔知樓主邊到搵到的資料，依我所知眾生皆佛，咁因果自然可以理解同睇清。

又基於佛教原罪下“貪”“慎”“痴”中的“痴”(意指無知)蒙蔽心中佛性，先睇唔穿因果再沈輪六道。

有罪，呢個觀點同佛教認為的「貪嗔癡」和七情六慾致苦觀相似

脫離神，因為冇神的關照，人會亂，社會會亂，所以苦

因為有原罪，神係你的領導者，只有信神 並且跟著神嘅道路，你先唔會做錯事，離苦得樂

第一因 唔同其他因果
係我既另一個post有佛教徒話第一因唔存在時間法規限制，亦唔存在開始同結束

因為人脫離神所以有七情六慾?咁信神既人就冇七情六慾所以離苦?

佛教角苦，就算冇神關照，社會立立亂，都可以唔苦，又又搵一個大家指既苦唔係同一個苦既論據

答到我覺悟左既人去左邊未

高次元 = 造物主？
有人叻過你就係你老豆？
咁全連登都係你老豆啦

Btw 100%唔覺得有人可以係我地依個次元理解到其他維度既野

講緊冇時間法則限制，即係冇生死，冇過去現在未來，諗都諗唔到係乜啦

明白。
簡單講，
因果唔係難明的道理，例如：我打你你會想還手。

咁已經係因果，但因果之下仲有因果，人影響人而事影響事。十年八年後，我地因為打左呢場架而發達，無人會知。

如果智慧夠高，心性夠好，理論上可以推論到世界一切事。未必要成佛，大家都有預測能力，多定少而已

人有形而上既想像能力
不過你無我唔怪你

未必係造物主，係神/higher power已經夠駁到個學說

涅槃

原來講咁耐都係你覺唔覺得既問題

根據佛經既話，只有佛陀可以睇得哂所有因果

唔夠，因為只係你覺得理解就一定要成為
覺得都叫駁到?

係樓主問題，就唔係問題

最弊唔係樓主問題，而係個宗教真係有問題，又有咁多人去信

個宗教冇問題，有問題既係唔願意理解又中意批評既人

真係冇問題？冇漏洞？你諗清楚些好。

你條撚屌覺悟左再同我講經啦

咁咪higher power囉

咩叫問題同漏洞?
佛教唔係為咗證明自己係真
係你自己覺得證明唔到係真係一個問題

higher power，但都係人

你先慢下來認真消化左，樓主提出的問題先？冇神靈endorse，冇科學根據，部分驗證到，部分不能驗證，驗證到的部分在其他信仰都類似經歷，且心理學能解釋。

佛既感覺比較似係哲學家
而佢留低既話語就成為經典
再演變成道德觀

涅槃左點仲係人？
我係人唔通我又涅槃左？

<冇神靈endorse>，即係冇訴諸權威
<冇科學根據>，因為有親證離苦
<部分驗證到，部分不能驗證>，驗證到重點，足矣
<驗證到的部分在其他信仰都類似經歷>，唔類似，你論證唔到係差唔多，又迴避
<心理學能解釋>，不能，因為你論證唔到，又迴避

你無可否認佛教的確有higher power既存在
佢地理解到人類以外維度既野
而higher power普遍都叫做神

人可以涅槃，唔代表人已經涅槃
講到咁簡單既邏輯都要解釋。。。?

如果你定義higher power係神
咁佛陀唔係higher power
如果你定義係能力，咁佛陀係higher power
偷換完概念未?

咁人涅槃左都唔係人世啦
仲可以叫做人？

涅槃有分有餘涅槃同無餘涅槃，涅槃咗都可以喺人世

Higher power點解唔係神？
唔係得造物主先可以叫做神喎

higher power可以係神呀，但當你咁定義既時候，我就會答你佛陀唔係higher power囉

科學就係講親證，冇科學就已經唔能親證，仲死撐

巴振，錯唔係你，你已好努力解釋。
而係因為你信的佛教，真係有問題

錯啦，親證就唔係科學，科學唔可以用個人感受去證明架

科學幾時唔講感受？

情感，情緒，感覺，都係科學重要研究領域。

架科學幾時唔講感受？

人類精神層面，情感，情緒，感覺，都係科學重要研究領域。

研究感受，同用感受證明，係兩樣野

感受唔係用黎證明
感受係感受

你打我，我感受到痛。我唔能用痛楚的感受，黎證明你打我。要用眼見。

喺科學上黎講感受係唔可以用作證明
但佛教上係可以，因為呢個證明係證唔到俾人睇，但自己係知

一切可以係開始 胎終結 可以有第一因

何來有第一因

樓主本末倒置左

我睇到你打小明，我隻眼可以證明小明感受到痛楚。小明隻眼可以證明佢被人打。

但小明唔可以用痛楚黎證明，佢被你打，明白未

耶撚扑野都唔得.
唔明點解有人信.
我估100個耶撚.90個有婚前性行為~

佛誕

咁即係你的邏輯好似

在神角度，無所不能。所以你必須信主，才能進天堂

sigh，越討論下去，佛好似個logic真係比基督教更worse。唔掛得基督教國家比佛教國家發達，開始明白點解。

你讀邊本經呀清。

地藏經，有中有位修道的僧人，都可以用天眼通啵...都未成佛...

唔似喎，你又迴避咗佛教可現世親證離苦，基督教要死後才可親證永生呢個決定性既差異，你個人喜歡訴諸權威，自然覺得佛教比基督教差啦

都證明唔到，你硬話可以親證

僧人既神通只睇到有限既野，但佛陀既神通係可以睇到所有野

科學上證明唔到，但個人可以自證到

佛陀係人，係老師，又唔係神，唔係高靈。

但又有神通，可以睇到所有野。

倒底你講緊乜呀？

你講d嘢好似啱反耶多d

佛教中人係可以修神通
係你假定咗一定要神先有特別能力，人唔可以修到有

咁即係咩野陰陽眼之類的野。

但你又話佢冇通靈，咁即係點？

人本身就有 不過比自己蒙蔽左

原來有段咁既野

佛教自證解脫，呢個本身可以話係感受既一種，而唔係證明俾其他人睇係啱定錯，所以係個例子係有問題，俾人打係外因做成，但解脫既因係內在，唔需要用眼睇

我有話佛教通唔到靈?

冇神靈，何來通靈？

我有話佛教中冇神?

你先岩岩講完
佛教無神
我咪話，佛教如果無神的話，佛教就冇意義垃圾宗教

佛教係冇全知全能既神
但有一般人認知中既神
如果唔係六道輪迴既天道有咩意義?

大家完結左呢個post 算啦，自己讀左九年基督教中小學，加幾年佛教。雖然無信教，但都唔會曲解成咁...

三為一體 呀門， 阿彌陀佛

以主之名完結左佢 sosad

有人好努力咁正負皮緊

你知唔知咩叫天道呀師兄...

你真係主比我既考驗...

頂，咁你誤導晒人
不如你再學下說話和佛教先講

天道係天人既住處，即係人認知中既神
例如梵天天神

咁你又話佛係冇神靈endorse ?

不如你學吓唔好一有駁唔到既論點就迴避咗佢先啦

因為有冇神都唔係佛教既重心

喂，係你自己講，佛係無神論，又唔係高靈在先

我咪話，冇神，又唔係高靈講，又唔科學，咁你都信？

回過啦，因為佛教可以親證，邊信邊驗證

咁佛信有冇神，有冇高靈先？

有神，但唔係全知全能既神，而係六道眾生之一，高靈同理

之前解過 有神 但神不過係一種生命 唔係咩全知全能永生，只係大家既生命形態唔同

咁世界誰創造？

佛話，由邊個管理世界和宇宙的秩序運行？

耶教邊有自圓其說...
神的旨意好似金手指咁夾硬屈你機
唔信你就落地獄

冇人創造，世界只係緣起

緣起法，冇人管理，純粹自然法則

佢地呢d耶撚 如果無神去創造同答理會接受唔到
不如問下 如果有神 點解會要生死 有咁多人受苦

請你搞清楚一些

如果佛唔提及誰創造和管理，呢點可以理解，因為人類未夠智慧去理解神，和宇宙管理者

但如果沒有創造者，基本上個教可以「收皮」

從佢對話之中，可以發現佢認為只有權威可以信任，反而食自己係不切實際，咁難怪佢會覺得耶教較好

原因?

咁要用唯識學派去解 世間由眾生既8識所造 唔止人，甚至一隻螞蟻 都有份去創造世界

食自己就講可證偽性和科學
講得宗教，又話食自己，好矛盾姐

最好笑想比人管
再者上面話基督宗教既國家好發達 到底佢地係發達定倒退，今日先有新聞大學生畢業之前野外群交，呢d叫文明

唔一定掛勾，又迴避佛教可自證離苦既pojnt

科學都每日比人推番舊有，你乜都唔信咪乜都唔信

人天長夜 宇宙黮暗⋯

其實成班耶撚

係度講科學 科學夠未證神同天堂

咁不如我問

咁邊個去manage六道輪迴的機制？邊個決定點樣輪迴法？因果關係邊個去manage和執行？

你自己造成

邊個創造緣？第一個緣點黎？

緣起並無第一緣，係一個循環

冇人決定，自然法則

依家佢轉口話佛教有神

佛陀都係緣既循環入面？

佛都係因緣示現

我係話佛陀唔係神，同佛教冇全知全能既神

佛陀覺悟咗，跳出了緣起法

心

連登真係多小學雞，尤其係樓豬

佛教係講六道輪迴，而就算係天，都係因為無明，以為自己創造個世界，但個世界本身就存在

連佛都係緣循環入面
邊個話你知緣依個機制？
冇更高次元既野根本唔會意識到理解到個機制
你點講都好，任何宗教都必須有佢地既造物主
即使你用輪迴/緣黎解釋，點都要有樣野係佢地之上，先可以同你講係咩野黎

「乜野」可以宏觀曬 六道 緣 輪迴依d系統？
最後再拎黎做佛教學說

你每個宗教追討到根本，就一定會有造物主

佛教 詐騙始祖

同自說其圓嘅佛教撚講道理 睇黎樓主都唔多正常

有些細節重要位
不如討論清楚先
有冇神問題

如果用政府比喻
大清和中華民國都有政府
但大清係帝制，皇帝制度
中華民國係三權分立，民選總統

好啦，如果話，佛的神好似中華民國，基督神好似大清帝國，咁顯然佛比基督教好

但如果佛係無神，即係好似無政府狀態，咁就係混亂，即係垃圾宗教。

有些細節重要位
不如討論清楚先
有冇神問題

如果用政府比喻神（宇宙管理者）
大清帝國和中華民國都有政府。
但大清係帝制，皇帝制度。
中華民國係三權分立，民選總統

好啦，如果話，佛的神好似中華民國，基督神好似大清帝國，咁顯然佛比基督教好。

但如果佛係無神，即係好似無政府狀態，咁就係混亂，即係垃圾宗教。

你係唔識字定點 我之前係另一個po講過 佛係多神論同時無神論

笑左 你話點咪點，你係要有神按排係你鐘意姐

同埋你望到隻螞蟻會唔會理佢地有咩要求點運作？
班神同人既關係都係咁

同埋有神只不過係你自己主觀意願，你點都搵器到野去證明，一神論=垃圾（學你地）

地球內部能量=所有能量？
你嘅framework 只係apply地球？

兩樣野1

1，何謂亂?緣起法則已經一步一步話你知咩因生咩果，係自然運作，唔需要管理(即係你又冇啦啦加個前設，就係有人管先唔會亂)

2，再退百步黎講，亂就係垃圾?真相係客觀存在，我當佛教為真，唔會因為你信咗基督教而世界變得唔「亂」，你定義垃唔垃圾既準則只係個宗教描繪得個世界美唔美好，而唔係佢帶俾人既影響，咁似你係評審緊童話故事。

我所講所謂垃圾，就係解非真相。

其實唔想耶教就應該冇地獄依個概念，所以耶撚都on9

咁就更加矛盾，「 但如果佛係無神，即係好似無政府狀態，咁就係混亂，即係垃圾宗教。 」 呢段野同係唔係真相完全無關，亂就唔可以係真相?

明唔明大清、民國和無政府的分別？

無政府，無枉管
民國，係人民自行管理，人民選領導人，去中央化
帝國，皇帝管理，中央集權

錯誤類比
一個係自然法則
一個係人類政治制度
本質完全唔同

點解assume世界有條理

呢度討論佛教
佛教世界觀係有條理，有因果關係，有六道輪迴，有業力業障。

佛教係喺冇造物主控制情況之下都可以有條理

科學唔會講未知既野

屌你老母！

但 energy neither be created nor destroyed

但咩能量一樣會decay，咁樣都叫永恆？叫唔受時間法則限制？

一邊能量增，一邊能量減，先叫輪迴
好似人生老死生老死咁loop一起
唔會永遠停留喺一個energy level

黎個世界邊個答到你肯定既野
唔通同你問你幾時中六合彩都答到你咩

好似energy decay只係話energy in one form transfer to another form
“This decay, or loss of energy, results in an atom of one type, called the parent nuclide transforming to an atom of a different type, called the daughter nuclide.”
咁唔係永恆？

唔好以為識少少物理就所有野都通用啦 依家講緊宗教呀
同埋自已諗下因果報應制度會唔會自己變左另一個形態？
拎埋d九唔搭八既野黎做比喻

建議樓豬睇一次大隻佬 再出黎討論

你話要冇時間概念例子，人哋俾個例子你
你駁唔到又搬龍門話有例子都唔係所有野通用

我話冇時間概念同永恆不變喎
唔通因果報應系統會自己改變形態咩
因果報應系列或者制度本身已經係一樣抽象既野啦

話緊你搬龍門，既然有例子你都唔會承認
咁你叫人俾例子你做乜?

題外話，好似一粒種子變樹，最後變果實，呢個因果關係係咪又改變咗形態呢

自己拉返上去
睇下我點形容第一因啦
我唔係淨係用唔受時間法則限制，我仲有提過係永恆不變

「 單係思考點理解到冇時間限制依個概念
人類既次元你搵一樣冇比時間法則規限既野出黎睇下 」睇吓你自己點講

我依度咪講過永遠存在
因果報應係一個制度，你自己諗下形態變左仲叫唔叫存在啦

我冇話 第一因冇開始亦冇終結
我係話冇第一因

你咁樣解釋第一因嘛

我對第一因既解釋係冇呢樣野

哦，咁你話係點就點啦

或者唔應該咁講，分屍慘死只係因緣和合嘅結果。所有嘢都係空嘅，不生不滅，唔會無啦啦生或滅。因，即係主要原因，緣，即係客觀條件。要兩者俱備先可以令事件發生，同蝴蝶效應一樣，無必然嘅因果關係。人可以做嘅嘢就係不執取不執捨。輪迴概念其實來自印度教，實有不準確之處。但我認為因果報應只係一種手段令人釋懷或警惕，而輪迴亦唔在於要做返人或入天道，十二因緣輪迴係痛苦嘅根源，所以目標反而應該係如何放下執着，做到中道思想不執取不執捨，脫離輪迴。另外，諸法無常不生不滅其實同物質及能源恆守定律不約而同，請問有咩問題？

利申：認同同讀過少少佛學，但唔認同佛教死後世界問題及密宗理論

根本你都接受唔到自然法則呢樣嘢嘅存在
咩都要有人操控 咁推論落去呢個世界必定有造物主先合理

由此至終佢既站立點都係<佢覺得>